# BSA-PERCEPT
В этом задании вы будете создавать приложение с возможностями Computer Vision. Вам предстоит создать веб сервис для поиска похожих изображений.

## Concept

Для распознавания изображений мы будем использовать хеширование. Популярными алгоритмами для данной задачи являются *aHash*, *pHash* и *dHash*. Мы будем использовать dHash, данный алгоритм основан на подсчете направления градиента изображения.  
Хеширование осуществляется в 3 этапа:
0) Инициализировать значение хеша 0
1) Обесцветить изображение, превратив его в полутона(grayscale)
2) уменьшить изображение до определенного размера(9x8, 8x9, 9x9)
3) Подсчет хеша. Для его подсчета можно использовать 3 варианта: вертикальный, горизонтальный и диагональный.   
Мы рассмотрим диагональный алгоритм - для этого нам понадобится изображение 9х9. Начиная с позиции (1,1) мы обходим изображение 
и выставляем текущий бит хеша в единицу, если значение яркости текущего пикселя больше, чем значение яркости в пикселе по диагонали
 сверху-слева. При этом на каждой итерации мы сдвигаем значение хеша на 1 влево.

Более детально про алгоритм можно почитать [тут](http://hackerfactor.com/blog/?/archives/529-Kind-of-Like-That.html)

Словесное описание алгоритма звучит довольно сложно, однако псевдокод показывает, что алгоритм очень простой:

```
long dHash(Image image){****
  long hash = 0;
  Image colorless = grayScale(image);
  Image scaled = resizeImage(image, 9, 9); //resize(Image target, int width, int height)
  int colorArray = scaled.toColorArray();
  for(int i = 1; i < 9; i++){
    for(int j = 1; j < 9; j++){
      if(colorArray[i][j] > colorArray[i - 1][j - 1]){
        hash |= 1;
      }
      hash = hash << 1;
    }
  }

  return hash;  
}
```

После того, как мы посчитали 2 хеша, мы можем сравнить их. Для этого используется расстояние Хемминга - колличество бит, которые различаются между двумя хешами. Для его подсчета необходимо использовать побитовое исключающие или(XOR) и посчитать колличество единиц в полученном числе и поделить их на 64. Это позволит узнать насколько два хеша отличаются друг от друга. Для того, чтобы узнать насколько они похожи необходимо от 1 отнять полученое число 
```
double diffPercent = count_set_bits(hash1 ^ hash2) / 64;
double matchPercent = 1 - diffPercent
```

## Требования к приложению

Сервис должен поддреживать 4 операции:
1) загрузить несколько изображений в базу для распознавания
2) Загрузить 1 изображение для поиска. Если оно найдено небыло, то добавить его в базу
3) удалить изображение из базы по id
4) удалить все изображения из базы

Загруженные изображения сохраняются на жестком диске. Подсчитаный хеш с id и путем к изображению сохраняется в
 "пресистентное хранилище". 
Это может быть как просто коллекция в памяти, так и база данных(в этом случае используй PostgreSQL).  
Операции с файловой системой следует вынести в сервис, который будет предоставлять асинхронный API.

При обработке батч запроса запись на жесткий диск и подсчет хеша должны происходить паралельно, 
после того как обе операции закончатся необходимо создать запись с информацией об изображении в персистентном хранилище. 
После сохранения всех изображений в массиве необходимо вернуть ответ клиенту:
```
                                   Изображение 1 -----> подсчет хеша --------------> запись в персистентное хранилище--\ 
                                 /               \                               /                                      \                   
                                /                 --- запись на жесткий диск ---/                                        \
                               /                                                                                          \
- Получение массива изображений                                                                                           -----> отправка ответа клиенту
                               \                                                                                         /
                                \                                                                                       /
                                 \                                                                                     /
                                  Изображение 2 -----> подсчет хеша --------------> запись в персистентное хранилище--/ 
                                                \                               /
                                                 --- запись на жесткий диск ---/
``` 

В случае поиска изображения, если небыло найдено ни одного совпадения, необходимо также как и при батч загрузке записать 
файл на диск и создать запись в персистентном хранилище, однако ответ отправляется не дожидаясь окончания данных операций:
```
 Изображение --> подсчет хеша ----> поиск совпадений в персистентном хранилище ------> отправка ответа клиенту ---------------------------------------------->
                                                                              \
                                                                               \                                                                                                                                                         
                                                                                \---запись на жесткий диск --------> запись в персистентное хранилище ------->
```

Удаление сущностей реализуйте на ваше усмотрение.

Приложение должно предоставлять 4 эндпоинта:
```
POST /image/batch
content-type: multipart/form-data
images: MultipartFile[]

Загружает несколько файлов, считает хеш, сохраняет изображения на диске и создает запись в персистентном хранилище.

POST /image/search?threshold=?
content-type: multipart/form-data
image: MultipartFile

Response: [
    {
        id: "92c73b0f-77d6-41b9-be87-1e0ebf20be31",
        image: "http://127.0.0.1:8080/files/92c73b0f-77d6-41b9-be87-1e0ebf20be31.jpg",
        match: 96.1265
    }
]

Загружает файл, поиск которого необходимо выполнить в персистентном хранилище с указаным минимальным
 процентом совпадения(threshold). Threshold должен находится в пределах (0, 1], при его отсутствии в 
качестве значения по умолчанию использовать 0.9. Если похожие изображения не найдены, то необходимо
 сохранить его на диск и добавить запись в персистентное хранилище.

DELETE /image/{id}

Удаляет указанное изображение из персистентного хранилища и с жесткого диска

DELETE /image/purge

Удаляет все изображения с жесткого диска и из персистентного хранилища
```
Также приложение должно предоставлять доступ к сохраненным изображениям по ссылке.

## Tips
1) Со многими элементами домашки вы уже знакомы по предыдущим домашкам. Для упрощения задачи мы подготовили [репозиторий](https://github.com/klesogor/bsa-java-concurrency-template) с боийлерплейтом.  
2) Начни работу с реализации хеша. Можешь выбрать любой вариант(горизонтальный, вертикальный, диагональный). Если застрял, то мы подготовили пример реализации алгоритма в [этом](https://gist.github.com/klesogor/0254ec5cf61067b9d7afba8e58d0b02e) гисте(никакие зависимости подключать не надо)
3) Поиск совпадений в базе данных будет довольно сложно реализовать, но за это мы добавим дополнительные баллы. Если хочешь попробывать его реализовать, то тебе прийдется писать нативный запрос в базу данных. Перформанс такого запроса мы оценивать не будем, важен сам факт его наличия ;)
4) Не забудь ограничить конкаренси в сервисах, которые выполняют паралельные вычисления. Для этого можешь создать свой ExecutorService или использовать любые другие средства.
5) Используй современные возможности Java - CompletableFuture и паралельные стримы. Избегай создания нативных потоков вручную. Также не стоит забывать про возможность использовать `@Async` аннотацию.  
6) Будет плюсом, если вы настроите ограничение наразмер тела multipart/form-data. Только не выставляйте слишком маленькое значение.
7) Логирование всех входящих запросов будет плюсом :)
8) Для тестирования загрузки файлов на сервер вам скорее всего понадобится сторонний HTTP клиент. Мы рекомендуем Postman или Insomnia, но вы можете использовать любой удобный вам клиент.
9) Прочитайте дополнительный гайд в `ConcurrencyApplication`, он подскажет в каком порядке лучше выполнять работу.

# Удачи с выполнением домашки ;)